港共：會先看數據再立緊急法引入 強調如同檢測令 安心出行一樣最初計劃是自願形式

陳肇始：政府會視乎藥廠能否證明疫苗成效才會購買

食物及衛生局長陳肇始在一個電台節目表示，政府採購首批100萬劑的新冠疫苗，最快下個月到港，強調當局重視疫苗的安全和品質，雖然已經和多間藥廠，包括輝瑞、BioNTech等簽署了預購協議，但藥廠仍需要向特區政府提交臨床數據，證明疫苗的成效和品質，衛生署科學委員會會檢視疫苗的數據，最後才會購買。政府會展開緊急立法工作，以配合疫苗使用，同時會部署如何安排注射、儲存疫苗等，暫時未確定是否下個月就能安排注射疫苗，當局會盡快籌備。

陳肇始相信，疫苗儲存工作會由公營醫療機構，包括衛生署、醫管局等作中央統籌，至於向市民注射就可能會再找私人機構或醫生協助；政府計劃向高危群組，包括醫護人員、長者及長期病患者等優先注射，她表示政府仍未確定哪個群組會先注射，仍然部署當中，但相信長者群組方面，會先為年紀最大的注射，亦強調接種疫苗是自願形式。

原文網址：

On9，到最後佢哋咪又係買支那嘢

錢畀咗支共就完成任務

強迫人移民

提醒下，輝瑞果支係上海復星odm

支那野搵班支那廢老同藍屍試就得

好似乜都緊急咁